{"id":660,"date":"2020-11-18T08:00:01","date_gmt":"2020-11-18T11:00:01","guid":{"rendered":"https:\/\/beezer.com.br\/?p=660"},"modified":"2020-10-21T16:55:40","modified_gmt":"2020-10-21T19:55:40","slug":"gestao-de-fretamento","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/beezer.com.br\/gestao-de-fretamento\/","title":{"rendered":"O que \u00e9 gest\u00e3o de fretamento, vantagens e como aplicar?"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cada vez mais a gest\u00e3o de fretamento vem se tornando um assunto de suma import\u00e2ncia dentro das empresas, pois o uso dessa modalidade de transporte de colaboradores vem crescendo.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Segundo <\/span><a href=\"https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/dino\/empresas-apostam-no-transporte-fretado-para-aumentar-a-produtividade-dos-colaboradores,9ebecf26fb71113c8076f74a9711dd426fhfdhvt.html\"><span style=\"font-weight: 400;\">dados da ANTP<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Transportes P\u00fablicos) apenas na cidade de S\u00e3o Paulo s\u00e3o realizadas 490 mil viagens a partir de \u00f4nibus fretados todos os dias. Isso representa 2,3% das viagens de \u00f4nibus realizadas na capital paulista.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Isso ocorre, pois o fretamento \u00e9 uma modalidade de deslocamento muito bem aceita pelos colaboradores de diferentes empresas. De acordo com a Transfretur (Sindicato das Empresas de Transporte de Passageiros por Fretamento e para Turismo de S\u00e3o Paulo e Regi\u00e3o), 80% dos funcion\u00e1rios que usam carro cotidianamente afirmam que preferem o \u00f4nibus fretado como meio alternativo de transporte.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Isso ocorre, pois enfrentar cotidianamente o tr\u00e2nsito congestionado, se estressar por conta disso e n\u00e3o saber se ir\u00e1 conseguir chegar a tempo no servi\u00e7o gera certa press\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o para muitos colaboradores e isso se reflete no dia a dia, bem como na produtividade deles.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Desse modo, este post tem o intuito de esclarecer alguns pontos sobre a gest\u00e3o de fretamento, bem como apresentar as vantagens em adot\u00e1-la e como realizar a implementa\u00e7\u00e3o de forma eficaz.<\/span><\/p>\n<h2><b>Gest\u00e3o de fretamento<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Antes de falarmos a respeito das vantagens e como aplicar a gest\u00e3o de fretamento em sua empresa, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que voc\u00ea saiba exatamente o que isso significa. A gest\u00e3o de fretamento nada mais \u00e9 do que o gerenciamento para o maior controle dos processos de transportes dos <a href=\"https:\/\/beezer.com.br\/otimizar-transporte-de-colaboradores\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u00edculos que realizam o deslocamento dos colaboradores<\/a> das suas resid\u00eancias at\u00e9 o local de trabalho e vice-versa.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Geralmente, esse deslocamento \u00e9 realizado pelos fretados e, desse modo, \u00e9 fundamental que a administra\u00e7\u00e3o da empresa que contrata os servi\u00e7os tenha um departamento ou setor respons\u00e1vel por administrar e supervisionar especificamente essa quest\u00e3o.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sendo assim, a gest\u00e3o consiste em planejar as melhores rotas dispon\u00edveis para realizar o transporte de colaboradores, prezando o bem-estar deles e a sa\u00fade financeira da empresa, acompanhar as rotas realizadas por cada ve\u00edculo, gerar relat\u00f3rios de utiliza\u00e7\u00e3o e desempenho dos servi\u00e7os, realizar o controle de quilometragem, dentre outras responsabilidades.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sendo assim, a gest\u00e3o de fretamento \u00e9 um recurso essencial, tanto para a empresa quanto para os seus colaboradores, pois de nada adianta os gestores investigarem uma forma alternativa de transporte de colaboradores que preze por um deslocamento tranquilo, seguro e \u00e1gil se n\u00e3o realizarem um controle e gerenciamento da alternativa selecionada.\u00a0<\/span><\/p>\n<h2><b>Vantagens de aplicar a gest\u00e3o de fretamento<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A seguir, reunimos as principais vantagens em adotar a gest\u00e3o de fretamento em sua empresa. Veja cada uma delas e avalie a possibilidade de implement\u00e1-la!<\/span><\/p>\n<h3><b>Lucratividade<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Como em qualquer setor, quando adotamos uma conduta de gest\u00e3o possu\u00edmos maior conhecimento e controle sobre os processos e, consequentemente, temos a possibilidade de reduzir custos, aumentar a lucratividade da empresa e, posteriormente, expandir os neg\u00f3cios.\u00a0<\/span><\/p>\n<h3><b>Efici\u00eancia<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De acordo com a <\/span><a href=\"https:\/\/www.infomoney.com.br\/carreira\/transporte-por-fretamento-aumenta-produtividade-do-profissional-diz-especialista\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-weight: 400;\">InfoMoney<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, uma das formas que os empregadores t\u00eam de aumentar a efici\u00eancia e produtividade da empresa \u00e9 investir na qualidade de vida e no bem-estar dos colaboradores.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dessa forma, a ado\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o de fretamento respons\u00e1vel, comprometida e bem executada tem a capacidade de assegurar a motiva\u00e7\u00e3o do profissional e, consequentemente, a efici\u00eancia da empresa.<\/span><\/p>\n<h3><b>Otimiza\u00e7\u00e3o<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de fretamento, \u00e9 poss\u00edvel otimizar as rotas de deslocamento, pois esse setor fica respons\u00e1vel por realizar um levantamento da resid\u00eancia de cada colaborador, tra\u00e7ar rotas inteligentes que captam o maior n\u00famero de funcion\u00e1rios ao mesmo tempo e otimizar o transporte de colaboradores.\u00a0<\/span><\/p>\n<h3><b>A\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De acordo com a<\/span><a href=\"https:\/\/www.mobilize.org.br\/noticias\/11263\/trafego-e-a-maior-fonte-de-poluicao-sonora-nas-cidades-aponta-estudo.html?print=s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-weight: 400;\"> Mobilize Brasil<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, o tr\u00e1fego \u00e9 a maior fonte de polui\u00e7\u00e3o sonora nas cidades, e segundo a <\/span><a href=\"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/brasil-44459485\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-weight: 400;\">BBC News Brasil<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, o pesquisador Sergio Alejandro Ibarra Espinosa, do Instituto de Astronomia, Geof\u00edsica e Ci\u00eancias Atmosf\u00e9ricas (IAG) da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) desenvolveu um programa de computador, o Vehicle Emissions Inventory (VEIN), o qual verificou que os ve\u00edculos contribuem com mais de 70% do material que forma oz\u00f4nio no ar da cidade de S\u00e3o Paulo, o que representa um risco imenso ao meio ambiente.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sendo assim, a\u00e7\u00f5es que visem a sustentabilidade proporcionam uma boa reputa\u00e7\u00e3o para a empresa e contribuem na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\u00a0<\/span><\/p>\n<h2><b>Como implantar essa solu\u00e7\u00e3o<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Uma forma de implementar essa solu\u00e7\u00e3o em sua empresa visando a sa\u00fade financeira do neg\u00f3cio e aliando isso a qualidade de gest\u00e3o de fretamento \u00e9 adotar um sistema de gest\u00e3o avan\u00e7ado, pois recursos tecnol\u00f3gicos ultrapassados como utiliza\u00e7\u00e3o de planilhas e outros meios mais retr\u00f3grados n\u00e3o proporcionam \u00e0 empresa resultados promissores.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sendo assim, \u00e9 preciso que voc\u00ea invista em um sistema de gest\u00e3o que apresente as seguintes qualidades:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Recurso tecnol\u00f3gico intuitivo, pelo qual os usu\u00e1rios possam aprender a usar com maior facilidade;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Integre todas as informa\u00e7\u00f5es no mesmo lugar, de forma segura e organizada;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Auxilie na avalia\u00e7\u00e3o do caminho percorrido por cada motorista;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Possibilite a boa comunica\u00e7\u00e3o entre colaboradores, empregadores e fretadores;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Leitores m\u00f3veis, os quais n\u00e3o necessitem ser instalados nos ve\u00edculos, eliminando falhas e problemas t\u00e9cnicos;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Possibilidade de edi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de rotas e comunica\u00e7\u00e3o entre os envolvidos;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Auxilie no controle de quil\u00f4metros executados, possibilitando maior controle dos custos;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Informa\u00e7\u00f5es de grupos de usu\u00e1rios ou individuais;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Proporcione maior seguran\u00e7a para os usu\u00e1rios.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O sistema de gest\u00e3o Beezer possui todas essas qualidades, possibilitando que as vantagens em adotar o fretamento como modelo de transporte de colaboradores sejam garantidas, bem como esse servi\u00e7o possa ser ainda mais aperfei\u00e7oado e proporcionar uma qualidade de vida e bem-estar aos colaboradores, al\u00e9m de uma maior produtividade a empresa, atrav\u00e9s do maior controle dos processos de transporte de funcion\u00e1rios.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Esta foi a nossa sele\u00e7\u00e3o com as principais informa\u00e7\u00f5es sobre gest\u00e3o de fretamento. Agora que voc\u00ea j\u00e1 sabe mais sobre o assunto, bem como as vantagens em aplicar essa possibilidade em sua empresa, <a href=\"https:\/\/beezer.com.br\/funcionalidades\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">venha conhecer o sistema de gest\u00e3o de fretados da Beezer<\/a>!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">At\u00e9 a pr\u00f3xima!<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Saiba o que \u00e9 gest\u00e3o de fretamento, bem como conhe\u00e7a as vantagens em adot\u00e1-la e como realizar a implementa\u00e7\u00e3o de forma eficaz. <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":661,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[31,32,33],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=660"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":662,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/660\/revisions\/662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=660"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=660"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}