{"id":663,"date":"2020-11-25T08:00:57","date_gmt":"2020-11-25T11:00:57","guid":{"rendered":"https:\/\/beezer.com.br\/?p=663"},"modified":"2020-10-22T16:45:39","modified_gmt":"2020-10-22T19:45:39","slug":"lei-trabalhista-transporte-funcionarios","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/beezer.com.br\/lei-trabalhista-transporte-funcionarios\/","title":{"rendered":"O que diz a lei trabalhista sobre transporte de funcion\u00e1rios?"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Segundo a consolida\u00e7\u00e3o das leis do trabalho (CLT), o empregador deve garantir que o funcion\u00e1rio receba o vale-transporte quando necessitar. No entanto, muitas d\u00favidas rondam esse fornecimento. Sendo assim, criamos este artigo para esclarecer as principais d\u00favidas a respeito da lei trabalhista sobre o transporte de funcion\u00e1rios. Confira!<\/span><\/p>\n<h2><b>Direito ao vale-transporte<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O vale-transporte \u00e9 um benef\u00edcio garantido a todo trabalhador, seja ele registrado ou tempor\u00e1rio. Dessa forma, o empregador, seja pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, precisa fornecer esse benef\u00edcio ao seu colaborador. Sendo assim, o benef\u00edcio deve ser pago independente da dist\u00e2ncia entre a moradia do funcion\u00e1rio e o seu local de trabalho, sem estipular um limite m\u00e1ximo para o valor de passagens.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Alguns empreendimentos, logo no momento da contrata\u00e7\u00e3o, j\u00e1 solicitam que o colaborador informe seus dados de endere\u00e7o e quais meios de transporte utilizar\u00e1 para se locomover at\u00e9 o local de trabalho. Sendo necess\u00e1rio, a empresa j\u00e1 solicita ao RH o benef\u00edcio.<\/span><\/p>\n<h2><b>O que diz a legisla\u00e7\u00e3o sobre o transporte de funcion\u00e1rios?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Como mencionado, a concess\u00e3o de passagens de transporte p\u00fablico para o <a href=\"https:\/\/beezer.com.br\/regras-para-o-transporte-de-funcionarios\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">deslocamento de funcion\u00e1rios<\/a> \u00e9 obrigat\u00f3ria. No entanto, a possibilidade de transporte pr\u00f3prio para esse deslocamento depende de alguns fatores.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A empresa deve fornecer o benef\u00edcio de vale-transporte aos colaboradores que necessitam do servi\u00e7o. Esse benef\u00edcio \u00e9 v\u00e1lido apenas para o transporte p\u00fablico e pode ser usado tanto em linhas municipais e intermunicipais como em trens e metr\u00f4s.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Os gastos do vale-transporte s\u00e3o divididos entre o funcion\u00e1rio e a empresa. Assim, 6% do sal\u00e1rio do empregado s\u00e3o destinados mensalmente para esse benef\u00edcio. Caso a empresa forne\u00e7a meios pr\u00f3prios de condu\u00e7\u00e3o, ela est\u00e1 isenta de fornecer este benef\u00edcio.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para funcion\u00e1rios que n\u00e3o utilizem o transporte p\u00fablico para locomover-se, a empresa pode fornecer um vale-combust\u00edvel, caso o trabalhador escolha trabalhar com seu pr\u00f3prio ve\u00edculo. Neste caso, o trabalhador perde em contrato o direito ao vale-transporte. Esse valor tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 utilizado no c\u00e1lculo previdenci\u00e1rio.<\/span><\/p>\n<h2><b>Quando o empregador \u00e9 obrigado a fornecer transporte pr\u00f3prio?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De forma geral, o empregador n\u00e3o \u00e9 obrigado a fornecer esse tipo de transporte para seus colaboradores. No entanto, h\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o a essa regra.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quando a empresa est\u00e1 localizada em um local onde n\u00e3o h\u00e1 acesso ao transporte p\u00fablico, o empregador \u00e9 obrigado a fornecer o transporte para que seus funcion\u00e1rios possam chegar at\u00e9 o local de trabalho. Na legisla\u00e7\u00e3o esse servi\u00e7o \u00e9 denominado de <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">in itinere ou <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">horas de deslocamento.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Isso tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lido para viagens que precisam de deslocamento. Entretanto, esse pagamento deve ser decidido entre funcion\u00e1rio e empregador.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A s\u00famula 90 do tribunal superior do trabalho (TST), diz que o empregador \u00e9 obrigado a remunerar apenas os trechos em que n\u00e3o h\u00e1 alternativa de transporte p\u00fablico. Caso n\u00e3o haja essa op\u00e7\u00e3o ao longo do percurso, <a href=\"https:\/\/beezer.com.br\/otimizar-transporte-de-colaboradores\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">o empregador precisa fornecer um transporte pr\u00f3prio<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Outro ponto que a s\u00famula indica \u00e9 que o empregador deve fornecer condu\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria quando os hor\u00e1rios de in\u00edcio e t\u00e9rmino do expediente n\u00e3o sejam compat\u00edveis com os hor\u00e1rios do transporte p\u00fablico.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Essa circunst\u00e2ncia tamb\u00e9m d\u00e1 direito \u00e0s horas <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">in itinere. <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">O per\u00edodo de locomo\u00e7\u00e3o do trabalhador da hora <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">in itinere <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9 somada na jornada de trabalho, assim esses valores entram no c\u00e1lculo de FGTS, 13\u00b0 e f\u00e9rias.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Caso o hor\u00e1rio m\u00e1ximo de trabalho seja excedido, essas horas tamb\u00e9m contam como hora extra e devem ser pagas ao trabalhador. Desta forma, esse adicional \u00e9 o mesmo determinado pelo sindicato da fun\u00e7\u00e3o do trabalhador, que corresponde normalmente a 50% da hora do sal\u00e1rio. Este \u00e9 o modelo de c\u00e1lculo que deve ser seguido.<\/span><\/p>\n<h2><b>O que mudou com a reforma trabalhista?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O novo projeto de lei 6.787\/2016, que trata da reforma trabalhista, prev\u00ea que o tempo e o meio de deslocamento de um funcion\u00e1rio at\u00e9 o local de seu trabalho, quando n\u00e3o h\u00e1 op\u00e7\u00f5es de transporte p\u00fablico, seja negociado diretamente entre empregado e empregador. Assim, a defini\u00e7\u00e3o do deslocamento ser\u00e1 assegurada em acordo individual, ou coletivo entre as partes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Atualmente, a consolida\u00e7\u00e3o das leis de trabalho (CLT) determina que o tempo gasto pelo empregado entre sua resid\u00eancia e o local de trabalho, atrav\u00e9s de qualquer transporte, n\u00e3o ser\u00e1 calculado como jornada de trabalho, salvo o caso que vimos acima.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ent\u00e3o, no caso de <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">in itinere<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, o empregador supre a falta de transporte p\u00fablico em algumas regi\u00f5es e ainda remunera o empregado em seu deslocamento.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Segundo a assessoria t\u00e9cnica da Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio de Bens do Estado de S\u00e3o Paulo (Fecom\u00e9rcio), por tratar-se de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a melhor alternativa para resolv\u00ea-la \u00e9 atrav\u00e9s do acordo individual. Dessa forma, os envolvidos podem encontrar uma alternativa para manter ou contratar um empregado.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A partir deste acordo, a empresa pode contar com o servi\u00e7o do trabalhador, reduzindo o risco de dispens\u00e1-lo ou n\u00e3o o contratar por residir em um local sem transporte p\u00fablico.<\/span><\/p>\n<h2><b>Ve\u00edculo fretado como op\u00e7\u00e3o para o transporte de funcion\u00e1rios<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Uma alternativa que algumas empresas oferecem para seus funcion\u00e1rios para substituir o transporte p\u00fablico, ou particular, j\u00e1 que ir trabalhar de carro envolve fatores que podem atrapalhar o dia a dia de funcion\u00e1rios, \u00e9 uso de \u00f4nibus fretado.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ele tem in\u00fameras vantagens para o colaborador, como, por exemplo: qualidade de vida, conforto, tranquilidade e pontualidade. Caso a sua empresa escolha aderir a essa alternativa \u00e9 poss\u00edvel alugar os ve\u00edculos e gerir suas rotas atrav\u00e9s de um <a href=\"https:\/\/beezer.com.br\/gestao-de-fretamento\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sistema de gest\u00e3o<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Com este sistema, o funcion\u00e1rio saber\u00e1 em tempo real onde seu \u00f4nibus est\u00e1 e, deste modo, pode-se manter informado e otimizar seu tempo evitando atrasos. Sendo assim, a empresa pode reduzir custos, al\u00e9m de ter maior controle sobre a locomo\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Como vimos neste post, a \u00fanica mudan\u00e7a na lei trabalhista para o transporte de funcion\u00e1rios foi o acr\u00e9scimo do pagamento das horas <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">in itinere<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> que deixa de ser obrigat\u00f3rio. Sendo assim, o tempo gasto com o deslocamento entre o local de trabalho e a resid\u00eancia, e vice-versa, para de ser somado como do expediente de trabalho.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Se voc\u00ea quer saber mais a respeito da lei trabalhista sobre o transporte de funcion\u00e1rios, <a href=\"https:\/\/materiais.beezer.com.br\/ebook-transporte-funcionarios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">baixe o nosso Guia de transporte de funcion\u00e1rios<\/a> e fique por dentro de tudo sobre esse tema. At\u00e9 a pr\u00f3xima!<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Veja este artigo para esclarecer as principais d\u00favidas a respeito da lei trabalhista sobre o transporte de funcion\u00e1rios. Confira! <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":664,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[38,37,34,35,36],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/663"}],"collection":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=663"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/663\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":666,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/663\/revisions\/666"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/664"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=663"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=663"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=663"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}