{"id":112,"date":"2020-08-06T06:52:48","date_gmt":"2020-08-06T09:52:48","guid":{"rendered":"https:\/\/beezer.com.br\/?page_id=112"},"modified":"2020-08-14T14:32:58","modified_gmt":"2020-08-14T17:32:58","slug":"sobre-a-beezer","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/beezer.com.br\/sobre-a-beezer\/","title":{"rendered":"Sobre a Beezer"},"content":{"rendered":"<p>[vc_section][vc_row css=&#8221;.vc_custom_1593793659653{margin-top: 40px !important;}&#8221; el_id=&#8221;linhavideo&#8221;][vc_column css_animation=&#8221;fadeInLeft&#8221; width=&#8221;5\/12&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;12px&#8221;][vc_single_image image=&#8221;126&#8243; img_size=&#8221;full&#8221;][\/vc_column][vc_column css_animation=&#8221;fadeInLeft&#8221; width=&#8221;1\/12&#8243;][\/vc_column][vc_column css_animation=&#8221;fadeInRight&#8221; width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Focamos em desenvolver pessoas!<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text el_class=&#8221;justify&#8221;]H\u00e1 2 anos trabalhamos com o prop\u00f3sito de gerar melhorias e gerar informa\u00e7\u00f5es sobre o transporte fretado para as empresas. Somos uma startup de tecnologia, do ramo de Mobtech e atuamos nas \u00e1reas de geolocaliza\u00e7\u00e3o, planejamento de rotas, trackeamento de passageiros, tecnologia para Recursos Humanos e mobilidade.<\/p>\n<p>Nossos produtos s\u00e3o totalmente focados em pessoas, em sua seguran\u00e7a, qualidade de vida e aprimoramento das atividades profissionais. Afinal, o que mais importa atualmente \u00e9 proporcionar qualidade de vida \u00e0s pessoas que fazem o trabalho dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o acontecer.<\/p>\n<p>Usando a tecnologia para simplificar e deixar o dia a dia das pessoas mais f\u00e1cil, n\u00f3s da Beezer nos comprometemos com os nossos clientes a deixar o transporte de seus colaboradores mais eficiente. Fazemos essa integra\u00e7\u00e3o entre profissionais e companhia, conectando e aproximando todos cada dia mais.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text el_class=&#8221;justify&#8221;]Por meio do nosso aplicativo, colaboradores e gestores s\u00e3o informados sobre o transporte, ajudando a melhorar a rotina e o trabalho de todos. Portanto, o intuito da Beezer \u00e9 concentrar todas as informa\u00e7\u00f5es do transporte fretado em um \u00fanico lugar, contribuir para que atrasos e faltas trabalhistas sejam reduzidos, gerando mais transpar\u00eancia dentro do ambiente corporativo e proporcionando ao colaborador mais informa\u00e7\u00f5es sobre o seu transporte.<\/p>\n<p>Assim, contribu\u00edmos para uma produ\u00e7\u00e3o mais satisfat\u00f3ria, uma qualidade de vida maior e oferecemos ainda aos nossos clientes a oportunidade de transmitir aos seus colaboradores a preocupa\u00e7\u00e3o que eles t\u00eam com a seguran\u00e7a destes.<\/p>\n<p>Isso contribui para que a organiza\u00e7\u00e3o tenha uma gest\u00e3o mais humanizada e para melhorar o clima corporativo. A satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas dentro de uma empresa faz toda a diferen\u00e7a. E n\u00f3s queremos somar para que o seu neg\u00f3cio tenha uma equipe mais feliz![\/vc_column_text][vc_empty_space height=&#8221;30px&#8221;][\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; css=&#8221;.vc_custom_1596708425874{background-color: #fcb921 !important;}&#8221;][vc_column][vc_empty_space height=&#8221;80px&#8221;][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/6&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;10px&#8221;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>NOSSO TIME<\/strong><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Um time para melhorar o fretamento de funcion\u00e1rios!<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/6&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;10px&#8221;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;10px&#8221;][vc_column_text el_class=&#8221;texto-preto&#8221;]Gostamos de novos desafios, mas cuidamos para que a nossa cultura seja preservada e cuidamos do nosso time para que ele tenha uma experi\u00eancia gratificante ao trabalhar na Beezer. Precisamos avan\u00e7ar todos os dias, mas para isso precisamos de cada membro que sonha junto com a gente.<\/p>\n<p>Nossos profissionais s\u00e3o fundamentais para que a Beezer continue avan\u00e7ando em sua trajet\u00f3ria. Afinal, s\u00e3o eles quem fazem o fretamento de funcion\u00e1rios da sua empresa ser eficiente. Temos orgulho de cada colaborador do nosso time![\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/3&#8243;][vc_single_image image=&#8221;133&#8243; img_size=&#8221;full&#8221;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_empty_space height=&#8221;30px&#8221;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_section css=&#8221;.vc_custom_1596708873726{margin-top: 120px !important;}&#8221;][vc_row][vc_column][vc_tta_tabs][vc_tta_section title=&#8221;A Nossa Casa&#8221; tab_id=&#8221;casa&#8221;][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_single_image image=&#8221;135&#8243; img_size=&#8221;full&#8221; alignment=&#8221;center&#8221;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;3\/4&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;15px&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>A Nossa Casa<\/h2>\n<p>A Beezer est\u00e1 localizada em Juiz de Fora, no Estado de Minas Gerais, sendo uma startup projetada para ter nossos valores em cada local da estrutura. Procuramos proporcionar o m\u00e1ximo de conforto para os nossos colaboradores, por isso, temos espa\u00e7os amplos e bem abertos.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;Miss\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;missao&#8221;][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_single_image image=&#8221;183&#8243; img_size=&#8221;full&#8221; alignment=&#8221;center&#8221;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;3\/4&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;40px&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Miss\u00e3o<\/h2>\n<p>Ajudar a aprimorar as rela\u00e7\u00f5es dentro das organiza\u00e7\u00f5es, fornecendo recursos modernos, simples e eficazes para tornar a rotina de trabalho mais r\u00e1pida, pr\u00e1tica, satisfat\u00f3ria e agrad\u00e1vel.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;Vis\u00e3o&#8221; tab_id=&#8221;visao&#8221;][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_single_image image=&#8221;182&#8243; img_size=&#8221;full&#8221; alignment=&#8221;center&#8221;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;3\/4&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;20px&#8221;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Vis\u00e3o<\/h2>\n<p>Ser nos pr\u00f3ximos 2 anos autoridade no mercado em que atuamos, gerando experi\u00eancias que informem aos nossos clientes a real import\u00e2ncia de ter uma melhor gest\u00e3o de fretamento, de forma mais humanizada e segura.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_tta_section][vc_tta_section title=&#8221;Valores&#8221; tab_id=&#8221;valores&#8221;][vc_row_inner][vc_column_inner width=&#8221;1\/4&#8243;][vc_single_image image=&#8221;184&#8243; img_size=&#8221;full&#8221; alignment=&#8221;center&#8221;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=&#8221;3\/4&#8243;][vc_column_text css=&#8221;.vc_custom_1596710520999{margin-top: 16px !important;}&#8221; el_class=&#8221;texto-box&#8221;]<\/p>\n<h2>Valores<\/h2>\n<ul>\n<li>\u00c9tica e transpar\u00eancia;<\/li>\n<li>Foco em resultados;<\/li>\n<li>Valoriza\u00e7\u00e3o de pessoas;<\/li>\n<li>Inova\u00e7\u00e3o;<\/li>\n<li>Respeito \u00e0 vida;<\/li>\n<li>Empreendedorismo tecnol\u00f3gico;<\/li>\n<li>Crescimento e evolu\u00e7\u00e3o.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_tta_section][\/vc_tta_tabs][\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_section full_width=&#8221;stretch_row&#8221; css=&#8221;.vc_custom_1597426351811{margin-bottom: -20px !important;padding-top: 50px !important;padding-bottom: 50px !important;background-color: #f6f6f6 !important;}&#8221;][vc_row][vc_column width=&#8221;1\/6&#8243;][\/vc_column][vc_column width=&#8221;2\/3&#8243;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\">Transforme sua gest\u00e3o de fretamento e reduza custos com a Beezer.<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_btn title=&#8221;Fale com um especialista&#8221; size=&#8221;lg&#8221; align=&#8221;center&#8221; link=&#8221;url:https%3A%2F%2Fbeezer.com.br%2Ffale-com-um-especialista%2F|title:Fale%20com%20um%20especialista||&#8221;][\/vc_column][vc_column width=&#8221;1\/6&#8243;][\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_section][vc_row css=&#8221;.vc_custom_1593793659653{margin-top: 40px !important;}&#8221; el_id=&#8221;linhavideo&#8221;][vc_column css_animation=&#8221;fadeInLeft&#8221; width=&#8221;5\/12&#8243;][vc_empty_space height=&#8221;12px&#8221;][vc_single_image image=&#8221;126&#8243; img_size=&#8221;full&#8221;][\/vc_column][vc_column css_animation=&#8221;fadeInLeft&#8221; width=&#8221;1\/12&#8243;][\/vc_column][vc_column css_animation=&#8221;fadeInRight&#8221; width=&#8221;1\/2&#8243;][vc_column_text] Focamos em desenvolver pessoas! [\/vc_column_text][vc_column_text el_class=&#8221;justify&#8221;]H\u00e1 2 anos trabalhamos com o prop\u00f3sito de gerar melhorias e gerar informa\u00e7\u00f5es sobre o transporte fretado para as empresas. Somos&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":633,"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/112\/revisions\/633"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/beezer.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}